大律師：證物不應受不當干預

不當處理證物
狗官識唔識法律啊？

大律師：證物不應受不當干預

對於警方公開示範證物，執業大律師陸偉雄認為一般藏有攻擊性武器的案件，會於裁判法院由單一法官處理，法官不會考慮傳媒報導，只會考慮法庭提出證據。但陸指由檢取到呈堂，證物不應受不當干預，如果是由專家化驗另作別論，但如用作記招，陸偉雄則認為有不當。

公開展示證物無用

陸指出用其他同款鐳射筆作示範亦有同樣效果，現時警方使用證物作示範，無人可保證過程中會否弄壞證物，「如果唔著就唔係攻擊性武器」，警方作為控方不必冒此風險讓缺口打開。陸又指，警方無必要展示武器的殺傷力，因於法律上物件的功能一直存在，警方是需要證明被捕人管有武器是否有攻擊意圖，證物只需交由政府化驗所作鑑證，得出的專家報告才有用，而非將武器功能展示人前。

證物鏈連貫性被破壞 辯方可提出不準呈堂

陸偉雄又指，警方做法令被告人可質疑，究竟證物是否當時檢獲的同一支，因一般所有證物應該放入膠袋封存不受干預，直至呈堂於法官及被告面前剪開膠袋，才符合「公義必須彰顯人前」原則。陸指不知警方有否於被告人或記者鏡頭前剪開膠袋，或記招前已剪開膠袋測試證物，當中大眾不知證物會否被人偷龍轉鳳，「如果我係辯方一定質疑」，證物鏈的連貫性被破壞，令證據變薄弱，辯方可提出不準讓證物呈堂，包括另外9支鐳射筆，警方亦需證明證物由檢取到呈堂「掂過幾多人手，做過啲咩」，因此對警方做法感到奇怪，又指如警方有諮詢律政司意見有可能被剎停，因律政司清楚知道上庭證物鏈的連貫性很重要。

立法會十四題：警方按劃一程序處理證物

（二）警方如何保管以電子形式儲存的證物，以及有否指派人員負責看管這些證物，防止任何人擅自接觸證物；若有，詳情為何；

（二）至（四）警方按劃一程序處理各類型的證物（包括以電子形式儲存的證物）。警務人員在進行調查時如檢獲任何證物，須交予所屬警署內專責處理證物的人員進行記錄及封存，並妥為保管。只有獲授權人員或處理有關案件的人員方可領取證物，以便跟進調查、上庭、作鑑證測試等指定用途。領取及交還證物的原因以及負責的有關人員的詳細資料，均須予以記錄。

警員不當處理證物疑犯脫罪

有關證物處理的投訴個案

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

記者會哩單好似係學生會長嗰單?
係咪已經冇事?

真心想講呢樣好耐 雖然唔識法律 但好明顯有問題 點解辯方唔針住呢個點?

撤左控

(有片為證) 我發現到831警察插贓嫁禍 想偽造不利證據誤導法官 - 分享自 LIHKG 討論區

以前謀殺案d證物 有冇聽過會開記者會展示證物？